女俠翁靜晶 - 林夕

女俠翁靜晶 - 林夕

名采論壇

大埔定慧寺終於由法庭一錘定音，宣佈清盤關門，結束營業。整個打假過程漫長，翁靜晶合十感恩，表示會「功成身退」，預告還要打更兇猛的老虎，盛宴除了公益，什麼都不追求。定慧寺後台強大，打假者壓力更大，順藤摸瓜摸到中途，不但會怕，且會提早絕望，這怎麼可能對付得了。

天下有心人好心人依然不少，有人把錢捐獻給慈善機構，有人把時間體力捐出來做義工；翁不但當義工，還要出錢出力出時間，還要處理傷精神隨時可以拖垮生活的官司，阻止傻傻的人，把錢傻傻的捐獻到假宗教之名供養管理層過奢華生活的「慈善」機構。這才是真正的慈善精神，揪出假慈善團體，才不會波及「比較真」的機構。

當義工通常也不會得罪有勢力背景過硬的大集團，翁卻在早前擔心人身安全家人安全，可見出心出力出錢之餘，隨時要出命博，如此搏命行為，有人稱翁靜晶女士為翁女俠。

無論是女俠抑或俠女，只出現在舊時代，活現在武俠虛擬的世界。這種女俠，比翁靜晶容易多了。游俠者，以武犯禁，有點像我們現代所說的「違法達義」，違法達義要付上刑責，游俠周遊天下，看見不平事，拔刀相助，拍拍手就走了，不帶走半片雲彩，只戴着俠義光環離開。

翁靜晶女士不但沒武功傍身，卻有名有姓有地址有家累，不可能像武俠世界的俠女，打完就走，閃人到深山。俠女好像都不愁家用，翁靜晶卻要用自己錢，打贏了官司，尚且不忍心定慧寺資不抵債要變賣田地與菩薩像，搞得好像很悲涼，自願放棄為這謀人寺的兩百萬大元。

所以，說翁靜晶是女俠還是輕了。這種行為，在武俠世界叫做清理門戶，門派有藏污納垢現象，只能由住持出手。《天龍八部》少林派住持有私生子虛竹，自罰百棍不支身亡。清理佛門不只八部，第一部之定慧寺結業記，從總部到分舵，主持人一派事不關己模樣，連阿彌陀佛都不敢吭一聲，好一個住持不急女俠急。

難為翁女俠還呼籲信眾不要因亂象灰心，主持人自己不怕旗下善款去向不明，會影響往後香火收入，老神在在，大有活於當下，無過去心而未來心不可得的風範，如何等到住持人自行清理門戶一天？翁女俠完成了定慧寺結業記，該業已清，往後更難進入體制內查「孽帳」，那更兇猛的大老虎，不奢望人人都是翁女俠，只能等善信擇善而信，老虎缺糧，改行去也。